今何在既《悟空傳》算唔算係網絡文學入面最有深度既一篇

寫作手法雖然輕鬆搞笑，但係融入左佛學思想，反思人生意義

無論故事既結構、懸念既設計都係頂級水平

睇完對人生真係會有一種唔同既感受

原來一生一世那麼短暫，原來當你發現所愛的，就應該不顧一切的去追求。因為生命隨時都會終止，命運是大海，當你能夠暢遊時，你就要盡情游向你的所愛，因為你不知道狂流什麼時候會到來，捲走一切希望與夢想。

——今何在《悟空傳》

特拉福買家俱樂部

你講乜？

為什麼要讓一個已無作為的人去看他年少時的理想？
—— 今何在 《悟空傳》

死就是甚麼也看不見，甚麼也聽不見，甚麼也感覺不到，甚麼也不會想——就像你未出生時一樣。

生難道又不是夢幻麼？你所得的你最終全會失去，你認為那是真的，你就會痛苦，而你知道那不過是一個遊戲一個夢境，你就能解脫。人生在世，百年也好，千萬年也好，都是未來前的一瞬，這一瞬後你什麼都沒有，你曾有的只有你的自己。你在世上永遠地孤寂著，永遠找不到能依託你的東西，除非你放棄你自己，融入到造物之中，成為萬重宇宙一點塵埃，你就安樂了

連登冇人睇好文？

生我何用 不能歡笑
滅我何用 不減狂驕

藥命俱樂部

就咁睇可能有少少中二病
但如果代入左個故事世界就唔會咁覺得

你是從石頭中蹦出來的吧？你總是憂慮，因為幾萬年來沉寂的你還在害怕著那林間飛速的跳躍，千百萬撲面而來的事物，而你知道你能如此自由地掌握自己的時間是極為短暫的，你能感受到自己這樣自由思考的時間是極短暫的，為了這短暫的時光，你要盡力地去抓住你所遇見的。要知道你生命中所出現的，都是在你漫長的時光中來到你面前的，去珍惜它們吧，孩子。

好睇

佢好似係大陸小說...
唔理好睇定唔好睇，麻煩入番大陸小說po自己推

我想出黎開

短而精好憎依家啲作者水蛇春咁長，好悶

有些人為了不再失去，而失去了所有。